{"config":{"indexing":"full","lang":["en"],"min_search_length":3,"prebuild_index":false,"separator":"[\\s\\-]+"},"docs":[{"location":"","text":"AFIM Bienvenue sur le site internet de l\u2019 Association Francophone d\u2019Informatique Musicale ! L\u2019AFIM est l\u2019Association Francophone d\u2019Informatique Musicale. Elle a pour but le d\u00e9veloppement de l\u2019informatique musicale, de ses relations avec les autres disciplines artistiques et scientifiques, de ses liens internationaux. Elle pilote notamment l\u2019organisation de Journ\u00e9es d\u2019Informatique Musicale JIM et participe au comit\u00e9 de pilotage de Sound & Music Computing SMC . L\u2019AFIM est ouverte, \u00e0 titre individuel, \u00e0 tous ceux et toutes celles qui d\u00e9veloppent une activit\u00e9 de recherche, de cr\u00e9ation, d\u2019analyse et de p\u00e9dagogie musicales li\u00e9es \u00e0 l\u2019informatique et aux technologies nouvelles. Pour suivre les actualit\u00e9s de l\u2019Afim, inscrivez vous \u00e0 la mailing liste de l\u2019AFIM Vous pouvez \u00e9galement suivre les actualit\u00e9s sur Facebook . Actualit\u00e9s JIM 2020 int\u00e9gralement en visioconf\u00e9rence En raison des conditions sanitaires actuelles, les JIM 2020, organis\u00e9es par l\u2019Universit\u00e9 de Strasbourg du 26 au 28 octobre, se tiendront de fa\u00e7on d\u00e9mat\u00e9rialis\u00e9e Journ\u00e9es d\u2019Informatique Musicale 2020 JIM 2020 REPORT JIM 2020-Strasbourg \u00c0 cause de la crise sanitaire actuelle, les Journ\u00e9es d\u2019Informatique musicale 2020, pr\u00e9vues \u00e0 Strasbourg du 25 au 27 mai, sont report\u00e9es. Elles se tiendront, toujours \u00e0 Strasbourg, du 26 au 28 octobre 2020. Strasbourg (France), 26 au 28 octobre 2020 Les JIM 2020 sont organis\u00e9es \u00e0 Strasbourg par le LabEx GREAM (Groupe de recherches exp\u00e9rimentales sur l\u2019acte musical) de l\u2019Universit\u00e9 de Strasbourg, avec le soutien de l\u2019IRMA (Institut de recherche math\u00e9matique avanc\u00e9e - UMR 7501), du Conservatoire de Strasbourg et de la Haute \u00e9cole des arts du Rhin (HEAR). L\u2019\u00e9dition 2020 des JIM souhaite mettre en avant une th\u00e9matique sp\u00e9cifique intitul\u00e9e \u201cActe musical (compositionnel, performatif, analytique) et environnements informatiques\u201d. Sur la base du concept d\u2019acte musical propre au GREAM, il s\u2019agira d\u2019interroger ce dernier dans le contexte des environnements informatiques dans leur diversit\u00e9 auxquels l\u2019acte musical se trouve in\u00e9vitablement confront\u00e9 et au sein desquels il est susceptible de s\u2019inscrire. Une attention particuli\u00e8re sera accord\u00e9e aux dimensions compositionnelle, performative et analytique de l\u2019acte musical. Th\u00e8mes reconduits : Syst\u00e8mes informatiques Cr\u00e9ation assist\u00e9e par ordinateur Interpr\u00e9tation, arts performatifs et technologie Notation musicale Aspects historiques et pr\u00e9servation Musicologie computationnelle Les conf\u00e9renciers invit\u00e9s aux JIM 2020 sont Philippe Esling (Ircam-CNRS-Sorbonne Universit\u00e9), Philippe Manoury (compositeur), Miller Puckette (Universit\u00e9 de San Diego) et Caroline Traube (Universit\u00e9 de Montr\u00e9al). \u2014 Soumission des articles en fran\u00e7ais ou en anglais (max. 10 pages) Date limite de soumission : 19 f\u00e9vrier (midi, GMT+1) Plus d\u2019informations sur le site web des JIM 2020 Contact : jim2020@sciencesconf.org \u2014 Les JIM sont pilot\u00e9es par l\u2019Association francophone d\u2019informatique musicale (AFIM) et soutenues par la Direction g\u00e9n\u00e9rale de la cr\u00e9ation artistique (DGCA) du Minist\u00e8re fran\u00e7ais de la Culture.","title":"AFIM"},{"location":"#afim","text":"Bienvenue sur le site internet de l\u2019 Association Francophone d\u2019Informatique Musicale ! L\u2019AFIM est l\u2019Association Francophone d\u2019Informatique Musicale. Elle a pour but le d\u00e9veloppement de l\u2019informatique musicale, de ses relations avec les autres disciplines artistiques et scientifiques, de ses liens internationaux. Elle pilote notamment l\u2019organisation de Journ\u00e9es d\u2019Informatique Musicale JIM et participe au comit\u00e9 de pilotage de Sound & Music Computing SMC . L\u2019AFIM est ouverte, \u00e0 titre individuel, \u00e0 tous ceux et toutes celles qui d\u00e9veloppent une activit\u00e9 de recherche, de cr\u00e9ation, d\u2019analyse et de p\u00e9dagogie musicales li\u00e9es \u00e0 l\u2019informatique et aux technologies nouvelles. Pour suivre les actualit\u00e9s de l\u2019Afim, inscrivez vous \u00e0 la mailing liste de l\u2019AFIM Vous pouvez \u00e9galement suivre les actualit\u00e9s sur Facebook .","title":"AFIM"},{"location":"#actualites","text":"","title":"Actualit\u00e9s"},{"location":"#jim-2020-integralement-en-visioconference","text":"En raison des conditions sanitaires actuelles, les JIM 2020, organis\u00e9es par l\u2019Universit\u00e9 de Strasbourg du 26 au 28 octobre, se tiendront de fa\u00e7on d\u00e9mat\u00e9rialis\u00e9e","title":"JIM 2020 int\u00e9gralement en visioconf\u00e9rence"},{"location":"#journees-dinformatique-musicale-2020","text":"JIM 2020 REPORT JIM 2020-Strasbourg \u00c0 cause de la crise sanitaire actuelle, les Journ\u00e9es d\u2019Informatique musicale 2020, pr\u00e9vues \u00e0 Strasbourg du 25 au 27 mai, sont report\u00e9es. Elles se tiendront, toujours \u00e0 Strasbourg, du 26 au 28 octobre 2020. Strasbourg (France), 26 au 28 octobre 2020 Les JIM 2020 sont organis\u00e9es \u00e0 Strasbourg par le LabEx GREAM (Groupe de recherches exp\u00e9rimentales sur l\u2019acte musical) de l\u2019Universit\u00e9 de Strasbourg, avec le soutien de l\u2019IRMA (Institut de recherche math\u00e9matique avanc\u00e9e - UMR 7501), du Conservatoire de Strasbourg et de la Haute \u00e9cole des arts du Rhin (HEAR). L\u2019\u00e9dition 2020 des JIM souhaite mettre en avant une th\u00e9matique sp\u00e9cifique intitul\u00e9e \u201cActe musical (compositionnel, performatif, analytique) et environnements informatiques\u201d. Sur la base du concept d\u2019acte musical propre au GREAM, il s\u2019agira d\u2019interroger ce dernier dans le contexte des environnements informatiques dans leur diversit\u00e9 auxquels l\u2019acte musical se trouve in\u00e9vitablement confront\u00e9 et au sein desquels il est susceptible de s\u2019inscrire. Une attention particuli\u00e8re sera accord\u00e9e aux dimensions compositionnelle, performative et analytique de l\u2019acte musical. Th\u00e8mes reconduits : Syst\u00e8mes informatiques Cr\u00e9ation assist\u00e9e par ordinateur Interpr\u00e9tation, arts performatifs et technologie Notation musicale Aspects historiques et pr\u00e9servation Musicologie computationnelle Les conf\u00e9renciers invit\u00e9s aux JIM 2020 sont Philippe Esling (Ircam-CNRS-Sorbonne Universit\u00e9), Philippe Manoury (compositeur), Miller Puckette (Universit\u00e9 de San Diego) et Caroline Traube (Universit\u00e9 de Montr\u00e9al). \u2014 Soumission des articles en fran\u00e7ais ou en anglais (max. 10 pages) Date limite de soumission : 19 f\u00e9vrier (midi, GMT+1) Plus d\u2019informations sur le site web des JIM 2020 Contact : jim2020@sciencesconf.org \u2014 Les JIM sont pilot\u00e9es par l\u2019Association francophone d\u2019informatique musicale (AFIM) et soutenues par la Direction g\u00e9n\u00e9rale de la cr\u00e9ation artistique (DGCA) du Minist\u00e8re fran\u00e7ais de la Culture.","title":"Journ\u00e9es d\u2019Informatique Musicale 2020"},{"location":"IM/formation/","text":"","title":"Formation"},{"location":"IM/projets/","text":"","title":"Projets"},{"location":"IM/recherche/","text":"","title":"Recherche"},{"location":"IM/ressources/","text":"","title":"Ressources"},{"location":"actions/GT/","text":"Groupes de travail \u00e0 faire...","title":"Groupes de travail"},{"location":"actions/GT/#groupes-de-travail","text":"\u00e0 faire...","title":"Groupes de travail"},{"location":"actions/JIM/","text":"JIM \u00e0 faire...","title":"JIM"},{"location":"actions/JIM/#jim","text":"\u00e0 faire...","title":"JIM"},{"location":"actions/SMC/","text":"SMC \u00e0 faire...","title":"SMC"},{"location":"actions/SMC/#smc","text":"\u00e0 faire...","title":"SMC"},{"location":"actions/aides/","text":"Aides \u00e0 faire...","title":"Aide \u00e0 la publication"},{"location":"actions/aides/#aides","text":"\u00e0 faire...","title":"Aides"},{"location":"actions/concours/","text":"Concours \u00e0 faire...","title":"Concours de logiciel"},{"location":"actions/concours/#concours","text":"\u00e0 faire...","title":"Concours"},{"location":"actions/prixjc/","text":"Prix du jeune chercheur \u00e0 faire...","title":"Prix du jeune chercheur"},{"location":"actions/prixjc/#prix-du-jeune-chercheur","text":"\u00e0 faire...","title":"Prix du jeune chercheur"},{"location":"actions/revue/","text":"Revue \u00e0 faire...","title":"Revue"},{"location":"actions/revue/#revue","text":"\u00e0 faire...","title":"Revue"},{"location":"afim/adherer/","text":"Adh\u00e9rer Particuliers Si l\u2019Informatique Musicale vous concerne, venez nous rejoindre \u00e0 l\u2019AFIM et devenez membre de l\u2019association. La cotisation annuelle (ann\u00e9e civile) est de 30 \u20ac. Un r\u00e8glement en ligne par Paypal est possible via le lien ci-dessous. NB : lorsque celui-ci diff\u00e8re du nom pr\u00e9sent sur la carte bancaire utilis\u00e9e, merci d\u2019indiquer le nom de l\u2019adh\u00e9rent en note, sur le formulaire de r\u00e8glement. Il est \u00e9galement possible d\u2019adh\u00e9rer en envoyant un courrier avec le r\u00e8glement de l\u2019adh\u00e9sion et en pr\u00e9cisant les \u00e9l\u00e9ments suivants : Nom Pr\u00e9nom Adresse postale Adresse \u00e9lectronique Activit\u00e9 / Profession Centres d\u2019int\u00e9rets (en liaison avec l\u2019Informatique Musicale) Ce courrier doit \u00eatre adress\u00e9 \u00e0 : Yann Orlarey, Tr\u00e9sorier de l\u2019AFIM GRAME-CNCM 11 cours de Verdun Gensoul 69002 Lyon Institutions L\u2019adh\u00e9sion \u00e0 l\u2019AFIM est \u00e9galement ouverte aux personnes morales : institutions, entreprises et associations. Cette d\u00e9marche correspond \u00e0 une volont\u00e9 de favoriser le d\u00e9veloppement d\u2019un r\u00e9seau diversifi\u00e9 de partage de connaissances et de comp\u00e9tences au sein du milieu fran\u00e7ais d\u2019informatique musicale. En tant que centre de recherche ou entreprise, vous pouvez vous associer \u00e0 cette d\u00e9marche en devenant membre de l\u2019AFIM. Nous vous invitons \u00e0 contribuer au dynamisme des \u00e9changes en faisant conna\u00eetre vos travaux et en vous ins\u00e9rant dans un r\u00e9seau expert de chercheurs, d\u2019entrepreneurs et d\u2019\u00e9tudiants. Vous pouvez t\u00e9l\u00e9charger le bulletin d\u2019adh\u00e9sion \"personnes morales\" ici . Une cotisation de 100 \u00e0 1000 \u20ac/an est propos\u00e9e : adh\u00e9sion institutionnelle (100\u20ac) adh\u00e9sion institutionnelle bienfaiteur (500\u20ac) adh\u00e9sion institutionnelle sponsor (1000\u20ac) Un r\u00e8glement en ligne par Paypal est possible via les liens ci-dessous. Adh\u00e9sion institutionnelle Adh\u00e9sion institutionnelle bienfaiteur Adh\u00e9sion institutionnelle sponsor Le bulletin d\u2019adh\u00e9sion pour les personnes morales compl\u00e9t\u00e9 doit \u00eatre adress\u00e9 \u00e0 : Yann Orlarey, Tr\u00e9sorier de l\u2019AFIM GRAME-CNCM 11 cours de Verdun Gensoul 69002 Lyon Il est \u00e9galement possible d\u2019adh\u00e9rer en envoyant \u00e0 l\u2019adresse ci-dessus le formulaire compl\u00e9t\u00e9 accompagn\u00e9 du r\u00e8glement de l\u2019adh\u00e9sion.","title":"Adh\u00e9rer"},{"location":"afim/adherer/#adherer","text":"","title":"Adh\u00e9rer"},{"location":"afim/adherer/#particuliers","text":"Si l\u2019Informatique Musicale vous concerne, venez nous rejoindre \u00e0 l\u2019AFIM et devenez membre de l\u2019association. La cotisation annuelle (ann\u00e9e civile) est de 30 \u20ac. Un r\u00e8glement en ligne par Paypal est possible via le lien ci-dessous. NB : lorsque celui-ci diff\u00e8re du nom pr\u00e9sent sur la carte bancaire utilis\u00e9e, merci d\u2019indiquer le nom de l\u2019adh\u00e9rent en note, sur le formulaire de r\u00e8glement. Il est \u00e9galement possible d\u2019adh\u00e9rer en envoyant un courrier avec le r\u00e8glement de l\u2019adh\u00e9sion et en pr\u00e9cisant les \u00e9l\u00e9ments suivants : Nom Pr\u00e9nom Adresse postale Adresse \u00e9lectronique Activit\u00e9 / Profession Centres d\u2019int\u00e9rets (en liaison avec l\u2019Informatique Musicale) Ce courrier doit \u00eatre adress\u00e9 \u00e0 : Yann Orlarey, Tr\u00e9sorier de l\u2019AFIM GRAME-CNCM 11 cours de Verdun Gensoul 69002 Lyon","title":"Particuliers"},{"location":"afim/adherer/#institutions","text":"L\u2019adh\u00e9sion \u00e0 l\u2019AFIM est \u00e9galement ouverte aux personnes morales : institutions, entreprises et associations. Cette d\u00e9marche correspond \u00e0 une volont\u00e9 de favoriser le d\u00e9veloppement d\u2019un r\u00e9seau diversifi\u00e9 de partage de connaissances et de comp\u00e9tences au sein du milieu fran\u00e7ais d\u2019informatique musicale. En tant que centre de recherche ou entreprise, vous pouvez vous associer \u00e0 cette d\u00e9marche en devenant membre de l\u2019AFIM. Nous vous invitons \u00e0 contribuer au dynamisme des \u00e9changes en faisant conna\u00eetre vos travaux et en vous ins\u00e9rant dans un r\u00e9seau expert de chercheurs, d\u2019entrepreneurs et d\u2019\u00e9tudiants. Vous pouvez t\u00e9l\u00e9charger le bulletin d\u2019adh\u00e9sion \"personnes morales\" ici . Une cotisation de 100 \u00e0 1000 \u20ac/an est propos\u00e9e : adh\u00e9sion institutionnelle (100\u20ac) adh\u00e9sion institutionnelle bienfaiteur (500\u20ac) adh\u00e9sion institutionnelle sponsor (1000\u20ac) Un r\u00e8glement en ligne par Paypal est possible via les liens ci-dessous.","title":"Institutions"},{"location":"afim/adherer/#adhesion-institutionnelle","text":"","title":"Adh\u00e9sion institutionnelle"},{"location":"afim/adherer/#adhesion-institutionnelle-bienfaiteur","text":"","title":"Adh\u00e9sion institutionnelle bienfaiteur"},{"location":"afim/adherer/#adhesion-institutionnelle-sponsor","text":"Le bulletin d\u2019adh\u00e9sion pour les personnes morales compl\u00e9t\u00e9 doit \u00eatre adress\u00e9 \u00e0 : Yann Orlarey, Tr\u00e9sorier de l\u2019AFIM GRAME-CNCM 11 cours de Verdun Gensoul 69002 Lyon Il est \u00e9galement possible d\u2019adh\u00e9rer en envoyant \u00e0 l\u2019adresse ci-dessus le formulaire compl\u00e9t\u00e9 accompagn\u00e9 du r\u00e8glement de l\u2019adh\u00e9sion.","title":"Adh\u00e9sion institutionnelle sponsor"},{"location":"afim/contact/","text":"Contacts e-mail: contact@afim-asso.org Si\u00e8ge de l\u2019association : AFIM 31 rue Berthom\u00e9 33400 Talence","title":"Contacts"},{"location":"afim/contact/#contacts","text":"e-mail: contact@afim-asso.org Si\u00e8ge de l\u2019association : AFIM 31 rue Berthom\u00e9 33400 Talence","title":"Contacts"},{"location":"afim/liste/","text":"Liste de diffusion L\u2019AFIM a mis en place une liste de diffusion : afim.info@afim-asso.org, ouverte \u00e0 tous, membres ou non-membres de l\u2019AFIM. Elle est destin\u00e9e \u00e0 la diffusion d\u2019informations, d\u2019annonces, de questions li\u00e9es \u00e0 l\u2019Informatique Musicale et aux missions de l\u2019association. La seule formalit\u00e9 est de s\u2019abonner en envoyant en cliquant sur le lien suivant : inscription . Si vous souhaitez vous d\u00e9sinscrire, il vous suffit de cliquer sur le lien suivant : [desinscription]((mailto:sympa@listes.ircam.fr?subject=unsubscribe afim-info). Attention , l\u2019abonnement est indispensable pour pouvoir poster un message sur la liste. Si, bien qu\u2019abonn\u00e9, votre message ne passe pas sur la liste, v\u00e9rifiez que vous postez votre message \u00e0 partir de l\u2019identit\u00e9 qui vous a servit \u00e0 vous abonner. Si tel n\u2019\u00e9tait pas le cas, vous pouvez vous abonner une seconde fois sous cette nouvelle identit\u00e9.","title":"Liste de diffusion"},{"location":"afim/liste/#liste-de-diffusion","text":"L\u2019AFIM a mis en place une liste de diffusion : afim.info@afim-asso.org, ouverte \u00e0 tous, membres ou non-membres de l\u2019AFIM. Elle est destin\u00e9e \u00e0 la diffusion d\u2019informations, d\u2019annonces, de questions li\u00e9es \u00e0 l\u2019Informatique Musicale et aux missions de l\u2019association. La seule formalit\u00e9 est de s\u2019abonner en envoyant en cliquant sur le lien suivant : inscription . Si vous souhaitez vous d\u00e9sinscrire, il vous suffit de cliquer sur le lien suivant : [desinscription]((mailto:sympa@listes.ircam.fr?subject=unsubscribe afim-info). Attention , l\u2019abonnement est indispensable pour pouvoir poster un message sur la liste. Si, bien qu\u2019abonn\u00e9, votre message ne passe pas sur la liste, v\u00e9rifiez que vous postez votre message \u00e0 partir de l\u2019identit\u00e9 qui vous a servit \u00e0 vous abonner. Si tel n\u2019\u00e9tait pas le cas, vous pouvez vous abonner une seconde fois sous cette nouvelle identit\u00e9.","title":"Liste de diffusion"},{"location":"afim/organisation/","text":"Organisation Fond\u00e9e en 2002 avec le soutien de la Direction de la Musique de la Danse, du Th\u00e9\u00e2tre et des spectacles, l\u2019Association Fran\u00e7aise d\u2019Informatique Musicale (AFIM) est issue de la fusion de deux associations : l\u2019ADERIM et la SFIM, dont elle reprend les objectifs et les actions, en particulier le pilotage depuis 1994 des JIM. L\u2019AFIM est devenue l\u2019Association Francophone d\u2019Informatique Musicale en 2015. T\u00e9l\u00e9charger les statuts de l\u2019AFIM Le conseil d\u2019administration Pr\u00e9sidentes Myriam DESAINTE-CATHERINE Anne SEDES Secr\u00e9taire Laurent POTTIER Tr\u00e9sorier Yann ORLAREY Administrateurs Nicolas D\u2019ALESSANDRO Gerard ASSAYAG Nadine BAPTISTE JESSEL Alain BONARDI Jean BRESSON Julien CASTET Thierry CODUYS Pierre COUPRIE Fr\u00e9d\u00e9ric DUFEU Dominique FOBER Hugues GENEVOIS Mathieu GIRAUD Vincent GOUDARD Pierre GUILLOT David JANIN Adrien LEFEVRE Serge LEMOUTON Pierre MICHAUD Julien RABIN Caroline TRAUBE","title":"Organisation"},{"location":"afim/organisation/#organisation","text":"Fond\u00e9e en 2002 avec le soutien de la Direction de la Musique de la Danse, du Th\u00e9\u00e2tre et des spectacles, l\u2019Association Fran\u00e7aise d\u2019Informatique Musicale (AFIM) est issue de la fusion de deux associations : l\u2019ADERIM et la SFIM, dont elle reprend les objectifs et les actions, en particulier le pilotage depuis 1994 des JIM. L\u2019AFIM est devenue l\u2019Association Francophone d\u2019Informatique Musicale en 2015. T\u00e9l\u00e9charger les statuts de l\u2019AFIM","title":"Organisation"},{"location":"afim/organisation/#le-conseil-dadministration","text":"","title":"Le conseil d\u2019administration"},{"location":"afim/organisation/#presidentes","text":"Myriam DESAINTE-CATHERINE Anne SEDES","title":"Pr\u00e9sidentes"},{"location":"afim/organisation/#secretaire","text":"Laurent POTTIER","title":"Secr\u00e9taire"},{"location":"afim/organisation/#tresorier","text":"Yann ORLAREY","title":"Tr\u00e9sorier"},{"location":"afim/organisation/#administrateurs","text":"Nicolas D\u2019ALESSANDRO Gerard ASSAYAG Nadine BAPTISTE JESSEL Alain BONARDI Jean BRESSON Julien CASTET Thierry CODUYS Pierre COUPRIE Fr\u00e9d\u00e9ric DUFEU Dominique FOBER Hugues GENEVOIS Mathieu GIRAUD Vincent GOUDARD Pierre GUILLOT David JANIN Adrien LEFEVRE Serge LEMOUTON Pierre MICHAUD Julien RABIN Caroline TRAUBE","title":"Administrateurs"},{"location":"afim/ressources/","text":"Ressources Logo :","title":"Ressources"},{"location":"afim/ressources/#ressources","text":"","title":"Ressources"},{"location":"afim/ressources/#logo","text":"","title":"Logo :"}]}